# TrabajoParcialCompiladores

# Informe sobre la Implementación de una Calculadora en Notación Polaca utilizando ANTLR4 y C++

---

## Introducción

En este informe se describe la implementación de una calculadora en Notación Polaca utilizando ANTLR4, una herramienta para generar analizadores léxicos y sintácticos, y el lenguaje de programación C++.

## ANTLR4

ANTLR (ANother Tool for Language Recognition) es un generador de analizadores léxicos y sintácticos que facilita la creación de intérpretes y compiladores para diversos lenguajes de programación. ANTLR4, la versión más reciente, es ampliamente utilizada por su potencia y flexibilidad.

- **Gramática (.g4)**: En ANTLR4, la gramática del lenguaje se define en un archivo con extensión .g4. Este archivo especifica las reglas sintácticas y léxicas del lenguaje, incluyendo las producciones gramaticales, tokens y reglas de precedencia.

## C++

C++ es un lenguaje de programación de propósito general ampliamente utilizado en el desarrollo de aplicaciones de alto rendimiento y sistemas de software complejos.

- **Implementación**: La funcionalidad de la calculadora en Notación Polaca se implementa en C++ utilizando las clases y funciones generadas por ANTLR4. La gramática definida en el archivo .g4 se traduce en clases y métodos que permiten analizar y evaluar expresiones en Notación Polaca.

## Funcionamiento

1. **Análisis Sintáctico y Léxico**: ANTLR4 utiliza la gramática definida en el archivo .g4 para generar analizadores léxicos y sintácticos en C++. Estos analizadores permiten descomponer una expresión matemática en tokens y realizar un análisis sintáctico para determinar la estructura gramatical de la expresión.

2. **Evaluación de Expresiones**: Una vez que la expresión se ha analizado correctamente, se procede a evaluarla en Notación Polaca. Esto implica realizar operaciones aritméticas básicas como suma, resta, multiplicación y división, así como otras operaciones matemáticas más avanzadas como funciones trigonométricas y logarítmicas.

## Ventajas

- **Facilidad de Desarrollo**: ANTLR4 simplifica el desarrollo de analizadores léxicos y sintácticos, permitiendo a los desarrolladores centrarse en la lógica de la aplicación en lugar de en los detalles de implementación del análisis gramatical.
- **Eficiencia**: La implementación en C++ proporciona un rendimiento óptimo, lo que permite procesar expresiones matemáticas de manera rápida y eficiente.
- **Flexibilidad**: La combinación de ANTLR4 y C++ permite adaptar fácilmente la calculadora para admitir nuevas características y extensiones en el futuro.

## Desafíos

- **Aprendizaje de ANTLR4**: Para aquellos no familiarizados con ANTLR4, puede requerirse un período de aprendizaje para comprender los conceptos fundamentales de la definición de gramáticas y la generación de analizadores léxicos y sintácticos.
- **Manejo de Errores**: La gestión de errores durante el análisis y evaluación de expresiones puede ser compleja y requiere una cuidadosa atención para garantizar la precisión y confiabilidad de la calculadora.

## Conclusiones

La implementación de una calculadora en Notación Polaca utilizando ANTLR4 y C++ ofrece una solución robusta y eficiente para evaluar expresiones matemáticas de manera precisa y rápida. La combinación de ANTLR4 para el análisis gramatical y C++ para la implementación proporciona un enfoque poderoso y flexible para el desarrollo de aplicaciones que requieren procesamiento de expresiones matemáticas. Sin embargo, es importante tener en cuenta el período de aprendizaje inicial y los desafíos asociados con el manejo de errores para garantizar el éxito del proyecto.